【好撚長 但頂唔順】有冇人屋企人真係好污糟？

大家屋企人有冇啲好污糟嘅壞習慣？同大家分享下我老豆啲壞習慣，有時真係好辛苦。

首先食飯係一個大問題，吐骨佢永遠都係吐吐吐，啲碎骨飛到周圍都係。

有次我媽叫佢唔好吐，佢又話「邊有吐啫」，其實根本全屋都聽到。你開聲同佢講根本冇用，所以有時佢一吐，我就會將最近佢嗰碟餸撥近自己，同埋夾走最近佢嗰一舊，希望佢自己會醒水。

當然，都係冇用。

好多年之前，連我叔公都忍唔住出聲叫我老豆唔好吐。我叔公，即係我阿媽個老豆個細佬，都忍唔住要出聲話佢阿哥個女個老公，可想而知有幾討厭。

唔止吐骨，刷完牙啷口，唔知點解永遠都係出哂力吐返啲水出嚟。冇錯刷牙個鋅盆都唔expect會乾淨，但我真係唔明點解下下都要吐吐吐咁吐啲水出嚟，個鋅盆又唔係大，啲口水根本飛到周圍都係。

有時吐之前仲要好似公園啲廢老咁「qua!!」一聲，跟住連埋啲痰「qua toooo」咁吐出嚟。

————————————————————

佢通常係最快食完嗰個，唔知點解佢每餐飯有個指定動作，就係一食完就會即刻攞張紙巾撩鼻屎，唔係，係成隻食指伸哂入去，喺鼻窿入面打撚哂圈嗰隻。

我坐佢對面，又食得比較慢，基本上每次見到都好撚唔開胃。

佢從來唔會理同枱嗰啲人食完未，有次我媽盡量好語氣咁問：「點解你食親飯都要撩鼻屎嘅？」，佢個答案係「痕咪撩囉」。可能呢個答案好 make sense，但都睇得出一個人究竟會唔會理其他人感受。

用紙巾撩鼻屎係好事，點都好過徒手，最弊係佢又環保，張紙巾上秒撩完鼻，下秒佢攞嚟抹嘴。幾分鐘之後佢食生果，一路搣個橙，一路攞返嗰張鼻屎紙巾抹手，然後繼續搣返下一舊橙放入口，食完再攞返同一張紙巾抹嘴。

佢好唔鍾意人地一餐飯用幾張紙巾，環保當然係好事，但大前提係起碼用得乾淨，而佢嗰張就撩完鼻屎再抹嘴再抹手然後擺野入口跟住抹返嘴，屌。

————————————————————

我地食飯會用啲膠枱布鋪枱，而每餐飯食完都係我負責執枱。

頭先佢一如既往咁撩咗成分鐘鼻屎，撩完之後就好順手咁 pat 咗喺枱布鋪唔到嘅地方，執枱嗰陣我同佢講咗句「你張紙巾呀」，諗住佢會自己丟咗佢，或者放返喺布上面，俾我包埋佢。

屌你佢同我好求其咁放咗喺佢對筷子上面，我心諗咁我點撚樣執呀。又要拎走你張紙，又要幫你執筷子。

餐飯大家都有份食，我包枱執筷子當然冇問題，但張紙巾我冇份撩，你理下其他人感受，放好少少等我包咗張枱布，都唔係好難啫？

————————————————————

除咗食飯，個人衛生都好有問題。

食飯就話用紙巾撩，但佢平時除咗瞓覺，其餘十六個鐘佢都好鍾意放隻手入鼻窿。有時未必係撩鼻屎，而係好似慣性小動作咁，將佢手指插入鼻又拎返出嚟咁。

搞完個鼻你用紙巾抹返，或者去洗手，我地都冇咁㷫。佢搞完個鼻第一時間，一係hi落自己條褲，一係hi落自己件底衫，一係直接繼續篤手機或者摸屋企其他野。

幾年前我買咗本書，唔知點解佢無啦啦攞咗嚟睇，一路睇，佢隻手指又係一路插入鼻又拎出嚟，又插入去又拎出嚟咁。我平時都唔敢話佢，但嗰次真係忍唔住開口，叫佢用緊其他人啲野嗰陣唔好撩鼻。嗰本書自此我冇撚再睇過。

————————————————————

打乞痴唔掩嘴，呢啲就更加係基本野。

佢打乞痴又好撚盡興好撚大聲，佢星期六日早起身，好多時佢一打乞痴我就會即刻醒，如果聽得出佢係冇掩嘴，我有時都會send個message叫佢掩嘴。

當然同吐骨一樣，佢永遠都係話「有掩」、「冇吐」，但有掩同冇掩嘅聲係好大分別，聾嘅都聽得出。

————————————————————

呢一年武肺，我地屋企嘅衛生習慣都有改變。例如以前返到屋企我的確未必會洗手，而家已經習慣返到屋企一時間用鹼液洗手。唯獨我老豆永遠學唔識。

我阿媽係全屋最緊張嗰個，但佢對我地要求都唔算高。返屋企用鹼液，呢個係最基本。

我老豆通常都係最早返到屋企嗰個，所以我地平時都唔會知佢點洗手。有次我早過佢返，聽到佢返嚟之後水喉聲只係開咗幾秒就閂咗，我就估到佢應該係冇用鹼液。

食飯嗰陣我問佢平時係咪冇用鹼液，佢就口窒窒咁話「唔係次次用」。我阿媽比較緊張，聽到之後就嘈咗我老豆一陣，跟住老豆屌返我阿媽轉頭，好惡咁叫佢收嗲，嬲到我阿媽衝咗落樓，兩個月冇理過我老豆

其實佢鬧嘅係我阿媽，但錯嘅係佢自己，佢仲要惡人先告狀，而且真係一向都好污糟，所以我都撐我阿媽，嗰兩個月都冇理過佢lol

而家我媽嬲就嬲完，我老豆啲態度又開始崛返，食飯開始撩返鼻，洗手開始求其返，真心冇撚得救。

屋企有人，佢就做樣用清水洗幾秒，如果冇人嗰陣，以佢咁嘅衛生習慣，你估佢會唔會洗？

————————————————————

污糟都算，佢更加大嘅問題係唔理人感受，話之你係咪食緊飯、話之本書係咪你嘅，總之佢想撩鼻就撩鼻。

唔理人感受，都算，佢從來唔會聽人講，呢下仲慘。

唔聽人講，我都算喇，有時我地真係忍唔住，叫佢唔好撩鼻屎、唔好吐吐吐，佢即刻黑鳩我地面，呢下最攞命，都唔知點溝通。

多謝睇哂嘅你，有興趣嘅我帶你嚟我屋企親眼睇下live。

打漏咗紅字嗰幾隻字

睇到好想嘔

你都係睇文字啫……

關於洗手嗰part
門口放枝搓手液代替得唔得
反正洗幾秒清水都無用
用搓手液起碼真係殺到菌

too long don't read,咁多意見自己搬出去住

你留言幫推都好好
我都係借連登做個途徑 打段野俾自己發泄下

我地屋企有呀 我阿媽仲幫佢買哂啲酒精搓手 俾佢出街食飯之前用

佢話佢唔會用

放喺屋企門口位
入屋之後搓手都唔肯
已經方便過洗手

撑佢嘴

食飯撩鼻抹嘴再食橙嗰part真係好核突
啱啱食得好飽
好想嘔

唔肯呀
佢連出街食飯之前搓一搓都唔肯 仲可以expect佢啲乜

不過洗唔洗手呢啲係唔衛生 但唔嘔心
一路食飯一路望住佢撩鼻屎 然後再見住佢攞返張紙巾抹嘴抹手真係會想嘔

我有時都唔明點解佢咁慳
佢可以一星期淨係用7張紙巾
自己都唔開胃啦

你就話食飽睇到文字啫…
我係食緊嗰陣睇live

Anyway你好捧場 多謝你

屌 唔好再loop嗰part
我有潔癖
想像到個畫面真係好唔舒服

不過佢都一把年紀
如果你哋話極都唔聽
九成九改唔到㗎啦

佢未登六
都唔算真係好一把年紀

不過改唔改到唔係睇年齡
係睇性格 係睇個人質素

佢份人完全唔批評得
我都唔expect佢會改到

都係嘅
惟有上嚟呻下

佢廿年前已經係咁
不過當年我得幾歲 都唔覺有問題
阿媽又唔會出聲

真心好多謝你
篇野好撚長又核突 冇你嘅話應該沉咗

推上去

放心 你at least會係第二個

走囉，我就走左啦一天都光晒

qua too 有聲

係咪形容得好準 形容得好神似 好傳神呢

我日日都聽吖嘛屌你

好慘呀樓主

巴打我明
(唔係因為我屋企人都係咁dirty 你老豆真係極品黎 得罪講句正宗廢老)
我係明啲老豆老母永遠都唔會聽人講
唯一方法真係捱到有能力搬走

見住佢吐都可以話冇吐冇架喇改唔到，唯有習慣/快搬出去

拼音拼得好精準
完全搵唔到可以代替嘅擬聲詞

你話研究顯示，成日搞個鼻嗰啲人，易引起細胞突變，演變成鼻咽癌，睇下會點？講到好真咁，如果佢唔識字，又怕死，可能有用。

希望你唔好介意
Uncle好似仲污糟啲
踢骨入梳化真係好誇張…

佢仲醒過我
平時斯斯文文 學歷高又算高薪厚職
完全唔明點解私底下咁鬼污糟

原來嚦咕嚦咕新年財嗰個清潔方式係真嘅

btw 係嚟/呢 唔係5P尼

其實我覺得唔太污糟嘅 用呢種方法都唔算太過份
例如紙碎/塵/頭髮 我覺得都可以接受到

骨碎就真係唔得

你已經畀你老豆影響咗
正常梳化底會積塵
但唔會有人掉返轉將啲嘢掃入去
就算啲垃圾睇落唔太污糟都好

睇字都覺得好慘
點解你阿媽可以忍佢咁耐？

我估可能係老一輩好多都係咁
我媽好細個嗰陣 佢屋企都唔乾淨
可能已經見慣哂大場面

不過而家佢可能發覺 佢老公有啲青出於藍嘅走勢
間唔中都會捉我呻
「我識佢嗰陣佢都唔係咁污糟…」

唉i know that feel arr

老母都係好污糟，晚晚喺梳化搣腳皮，搣到成個梳化、成地都係，就算搣到損晒都繼續搣，之後踩到屋企成地都係血跡又唔撚抺，話極佢都唔改。

佢乜撚嘢都可以擺上飯枱，出完街啲衫褲、手袋、有次連隻狗屙完尿嘅狗尿片都可以擺上飯枱。

講起飯枱，佢條抺布可以乜撚都抺，抺下枱又抺下地再抺下嘴，話佢佢就會話覺得自己塊布好乾淨。

返到屋企口罩亂咁放，周圍晾，幾日先換個口罩呢啲就基本嘢啦。

最大問題係，佢係真心地覺得自己係最乾淨嗰個

抺下枱又抺下地再抺下嘴
笑咗

雖然you know my feeling, I know your feeling
但就咁睇落 我老豆同auntie嘅污糟style都係有啲出入
呢個香港真係百花齊放 咩類型嘅污糟行為都有…

搬啦

入屋洗手用消毒酒精囉
方便到仆街 無理由無藉口唔用
雖然冇梘液咁有效

其他就。。。
應該出大事先會改到呢啲人

sorry 有d位我睇到笑左，好誇張
辛苦哂您地 ... 食飯d行為好過份下
有時可能會好灰心 自己努力做好
但屋企一個人唔合作就可能令大家既努力都白費
希望您地平安...

Wilshere